鑽石公主號新增超過60人確診，郵輪至今最少130人感染武漢肺炎。

共同社報道，停泊日本橫濱的「鑽石公主號」郵輪，新增超過60人確診新型冠狀病毒，連同早前確診的70人，郵輪至今最少130人感染新型肺炎。

船上大約3700人按規定要隔離至今個月19日，船上約100人日前報稱有發燒等身體不適徵狀，當局為他們抽取樣本做病毒測試。

TBS引述未具名人士的消息報導，在日本橫濱接受隔離檢疫的鑽石公主號郵輪又增加了60例新型冠狀病毒確診病例，使確診病例總數達到130例。

編譯田思怡／綜合外電

停靠在日本橫濱港的鑽石公主號郵輪，又有6人確診，使確診人數達到70人。之前傳出乘客身體不適狀況。目前約100人身體不適，當中包括發燒情況。

編譯胡夢瑋／即時報導

停靠在日本橫濱港的鑽石公主號郵輪，再度傳出乘客身體不適狀況。目前約100人身體不適，當中包括發燒情況。

根據日本產經新聞，日本官員指出，鑽石公主號郵輪約有100名乘客身體不適，包括出現發燒症狀。官員表示將針對不適乘客中曾和先前確診武漢新冠肺炎患者接觸的數十人做病毒檢測。

編譯中心／綜合9日電

暫時停泊日本橫濱港外海的鑽石公主號遊輪，船上至少64人感染新型冠狀病毒肺炎(武漢肺炎)，日本政府將再對船上數十人實施病毒檢查，但傳出船上約百人表示身體不適，感染人數有可能進一步增加。

日本經濟新聞報導，鑽石公主號上由於發生新型冠狀病毒肺炎群聚感染，已知至少64人感染，加上愈來愈多旅客感到身體不適，預料感染人數還有可能持續增加。

日本AbemaNEWS報導，相關人士透露目前船上約有100人表示身體不適；日本產經新聞報導，身體不適症狀包括發燒，這批身體不適的旅客與船員，預料將是另一批接受病毒檢查的人。

日本放送協會（NHK）報導，鑽石公主號8日暫時離開橫濱港前往外海，今天上午再度泊靠橫濱港大黑碼頭，災害派遣醫療團隊的醫師等人已登船。

日本政府厚生勞動省將再針對船上3640人中的數十人，實施病毒檢查。

船上面個位巴打而家點?

130 , 再傳比人....中央冷氣. 如果空氣可傳播.